# 스터디 운영 방안

## 목적
* Data science 전과정 이수
* 전체 과정에 대한 자신만의 요약 노트 작성

## 기본 운영방식
* 공부는 혼자 해온다
* 노트는 자기를 위해서 편한 형식으로 정리해온다  
(단, 리딩하는 사람은 항목에 누락이 없도록 조금더 신경 써서 작성)
* 리딩하는 사람이 해당 주차의 내용을 항목별로 순서대로 리뷰해 내려가면,
항목마다 각자 적어온 내용 / 질문 등을 자유롭게 얘기하면서 내용에 대해 더 잘 이해한다

## 노트
* 각자가 편한 형식으로 정리
* 리딩하는 사람은 빠진 항목이 없도록 신경써서 작성 (Quiz, Assignment 등 포함)
* gitlab에 각자 폴더를 생성해서 공유: https://gitlab.com/hspark1120/jhu-ds-study  
(각자 편한 형식 활용, md, txt, pdf, ppt - md 사용법 익혀보기 권장)
* 스터디 참여하는 한 서로 노트는 자유롭게 공유
* 예시: https://gitlab.com/hspark1120/jhu-ds-study/blob/master/hspark/c1w12.md

## 분량
* 강의 매주 1주차씩 (Coursera: Data science specialization)  

## 시간 / 장소
* 시간 : 매주 일요일 오후 1시
* 장소 : 강남역 교보타워 토즈 (이수역 장소가 음료수도 없고 그래서 시험삼아 변경)

시간 / 장소는 조율 가능

## 비고

* 리딩에 대해서 부담 느끼실 필요 없음 (몇명이 전담해서 해도 됨)
* 눈이오나 비가오나 매주 1주차씩 진행 (쓰잘데기 없는 주차는 뺌)
* 한 주 참석 못할 경우 다음주에 2주치를 catch up 하면 됨

## 타임라인

* 전체 10개 코스 - 약 42주 (10 개월) - 18.6 ~ 19.4